五月瘋狂日本鐵路遊

話說小弟下月就會出發去日本坐火車遊大半個日本
如順利的話可以坐曬咁多條新幹線
行程如下

第一日
夜晚大阪十點落機
希望坐到2306/2318/2340/2355 南海空港線空港急行去新今宮
第二日
去新大阪站開JR Pass (green) 之後坐新幹線去新山口
新山口再轉車上出雲,出雲如果Book到サンライズ出雲就佢落岡山(Book唔到就坐返特急やくも)
第三日
岡山站影Eva 500系之後坐坂出再返岡山(叫做去過四國)再坐EVa去小倉
小倉坐落別府返小倉(為左坐883)落坐返新幹線落鹿兒島
第四日
早上坐新幹線落新神戸轉車落東京再落新函館北斗 落函館
第五日
函館落新函館北斗 轉新幹線去盛岡
盛岡坐新幹線落大曲 再轉普通車落新庄
新庄坐新幹線落大宮 再轉去高崎
高崎坐新幹線來回越後湯沢 之後去長野
第六日
坐下長野電鐵一轉之後坐新幹線去富山
富山坐キハ85落名古屋 再轉新幹線返大阪
第七日
坐キハ189上和田山再坐返289落尼崎轉車去姫路影103
之後坐返新幹線去新大阪追特急くろしお (希望係283)落和歌山再返大阪
第八日
坐幾個站超級白兔落京都行博物館+影瑞風
之後坐返火車落大阪搵朋友食個飯就坐281去機場返香港

五月行程中正常會係本post更新

最正既特急向東日本 做咩去西邊坐既

為左就eva無計

lm

下個星期三我出發啦

留個靚名

ching訓街?

你話呢

點去到咁多條 每日來回?

日日唔同地方住

每次轉都要執野拖gip未計你買手信既重量

拎漏野就GG

手信正常404 not found 因今次係鐵路遊

咁又唔怕

留名，諗住遲下7日green jr pass 西大山上稚內再去東根室，最西的平戶口上次去左

東根室好花時間

即日來回

東根室有咩做

冇野啦 東南西北

lm cls

條撚準備

business

樓主會唔會去twice 韓場

HX半價分換?

會唔會去最南端車站

Z class 特價買

No

無人駕駛包車

最南之前去左

早到坐到關空快速

Business 名符其實鐵道遊

Cls

咁多回頭車
同埋eva 500系由岡山坐到小倉

飛機搭business
JR就坐green
人生勝利組

早左起身迫環狀線去大版再轉去新大版
Book好全部位而家可以食早餐

巴打加油

有冇抽第一卡玩

未夠鐘影下相先

留名

勁啵巴打 呢部都幾難撞到

出發去新山口

邊部好搭呢

臿
重點行程一

Lm

今晚重正

風光如畫

邊度

丶
之後影

睇到樓主去日本我又想去

睇到樓主買green我都想買

無換飛是但坐2個站先

點跟呀...

帶埋我

呢部係咩

381系八雲號

去沖涼

全國pass一定坐爆東海

入格休息

瘋狂來回東京品川

你條賤人上星期去大阪唔帶我

返酒店先沖

玩唔起

過夜車其實訓唔訓到?

硬版床 你話呢

去飛田

搖下搖下我都訓左半個鐘
不過真心硬
我細個訓開硬床is ok

佢去搵三上

Gamba Gamba Osaka Gamba

咁真係好辛苦下

睇真啲同capsule 差唔多
訓一程要幾錢？

green pass nobinobi免費

一個人坐過sunrise過夜睇日出 好難忘

想去

正

日落就有

都好有feel呀
留名

好記得係較咗幾個鬧鐘起身睇
然後發現個commu都有人等緊日出
果下覺得好浪漫

叫做去過四國

普通全國pass都免費 唔洗green

影完eva轉頭再坐

成日都想叫我買全國.....

你買左啦 用唔到姐

坐佢落小倉

買唔到，code failed

開餐（^ 。^）駅弁

原來廁所都有嘢影 上次冇去添

鰻魚飯

鰻魚好食嗎 我覺得駅弁來講最正係牛肉

星鰻(あなご)和鰻魚(うなぎ)有分别

好L臭

重有我果個係煙房

再去

Eva 500 去到5月13號渣

唔緊要啦 遲下影hello kitty補返數

Green car

不了

岩哂你啦冇咀貓

88eva

再會883之旅開始

得我唔明咩意思...

喺別府補給
之後坐返落小倉

見到原色手機補飛

手機相大執

原來jr pass可以搭呢啲有床位嘅鐵路㗎?
我見東京去大阪嗰條線唔可以搭有床位嗰啲車。

唔係想做伸手黨 ， 不過上網睇好似搵唔到啲真實經驗 ， 想問下換飛嗰啲使唔使預好多時間換？ 即係 需唔需要早一晚或者早一個星期換？ 定係出發之前早半個鐘去就可以？ 唔會飛嘅話唔搭得㗎嘛係咪呀？

只限全國pass7/14/21日都搭得 免費搭既只限呢兩部 日出山雲/瀨戶號 google search下大把資料 免費位只限最平果隻臥舖位

thanks ching 好似幾有趣喎， 我諗住買七日飛

提提你先 全車指定席 冇指定席卷唔上得車 建議你去到日本要即刻問jr職員邊日有位 即時劃位 通常好爆下 7日未必劃得切

我啱啱google咗下都發現好似好難book， 但係如果你去到先知幾時book到， 咁點樣book酒店嗰啲？

其他jr係咪冇咁爆？ 例如由東京去京都係咪唔使特別早去預約？

睇日子 撞正日本長既連假就要預早一兩星期book位（新幹線 特急果d)

拿 你訂哂所有酒店先 最好係入住日一日前都可以免費取消果隻 咁你去到日本知道邊有日咪取消邊日既酒店囉

嘩咁真係要好好plan 下
cancel酒店又好似有啲衰

佢出得比你免費取消就預左你cancel嫁啦 唔cancel no show就話衰姐

好啦！研究下 thanks Ching

所以我岡山落
無位我重有其他車落去

比著係我 都係搭幾個站算 一定訓唔到 影響埋第日行程仲衰

因為原先諗住坐七點或者八點新幹線
但係因為全部滿座先有機會係酒店食早餐

再見了九州

Green都咁爆...

係咪SAKURA GREEN?

係

係新神戶補給後就向東京出發

直上東京

可能nozomi有3卡先唔爆

上個月食左十幾個駅弁 暫時覺得最好食係神戶出既牛肉丼

原來mizuho同sakura得半卡green ，唔怪得仲易爆

點解唔直接坐sunrise出雲上東京？gw 之後應該無咁爆.... 真係無位先改行程坐新幹線

樓主想搭櫻號

你望望我個行程先

富士山 get

想問巴打落車買便當
點知班車幾時開？
定係佢會講？

特登落鹿兒島就為咗搭 さくら?
比我會上返岡山坐出雲上東京

さくら green 有濕紙巾派拎嚟做手信

我係轉車
但其實有D站要比2部nozumi 過都可以買

我要一日內最南新幹線站去到最北

不過要快

不過始終都係淆底

神屁股

坐green唔難既 我上個月一日內 普通車 富山坐到札幌 都好舒服e5/6/7搭齊

難頂在入隧道收唔到信號既時間

十三個鐘姐

跟住係咪坐Gran class 先？

痴孖筋

細站月台都有便當買？

有

中H5
丨丨
我不是十號車箱

本班H5將連接偽港鐵洗頭艇號

我上次搭極都e5 連結果陣

E2

唔係個個站都有

要check定

個個開餐咁我都

本車無氣水機....咁只好向推車姐姐買
支100％蘋果汁又好飲wow

品川咁大都冇

後起嘅月台邊有位
而且唔會停好耐

好好味

本程車一半啦

日本啲雪糕好正 一日兩款

每程新幹線都食

晚晚都食 仲有水果，蕎麥麵便當

新大阪月台有款凍柑好好食

完成！

坐733去函館

好大隻門

係咪都係自己按掣開門

我半個月前去都仲係

去到總站都要自己按

月台？

後日試下先

More
想食

總站都要

記錯左
果次係京都返東京時係月台買先真
堅好食

京都既月台入邊？

Yes, platform

大約咩位置？
下次經過都要搵搵先

好似係大約 9-11 卡個位置
過左有間賣三文治的, 間野放左個雪櫃仔出黎, 啲凍柑放係入面

Bookmarked

好眼訓
食完咁豐富早餐訓到落車

坐e6去大曲
之後坐701系去新庄

個肛門設備點用

我都想知

特登search一下
洗手盆個水龍頭係長啲，畀佢哋清洗腹部

去大＋食煙 vs 買便當？我選前者
而家等推車女

食咩好

D雪多過富士山

米沢牛

結果得左一同三...
重有比我估中推車女女山形先上車
丶

足湯新幹線 ，我爭呢架未坐

唔知乜東東

好肚餓

食手信啦你

E4max

無book 單人位坐？

無單人位都唔緊要

俾屋企人食啦
自己去日本都食唔少好嘢

轉頭坐e7+北陸新幹線就完成今次全新幹線之旅
我差700系未坐 至少坐左500系 n700 n700a e2/3/4/5/6/7

去大宮鐵博坐埋e1啦

E7 no.1

時間多影下相

見啊叔影定通我又試下先

仲有800系未坐呀

車來了
今次坐齊現有新幹線路線 任務完成

上年坐過

Green係唔同啲

明天目標
ex253

Jr各社仲有大量特急你未坐

依㗎坐咗 係唔錯

Jr pass好似唔包？

唔清楚
我個陣係買飛的

當然唔包

明天開始係坐特急嫁啦

キハ85

呢部去好遠啵 同埋都幾慢下

坐舊野

長野電鐵?

似係

無錯 長野電鐵

石兄

上次冇坐到

？

上e7前有時間影下相

向名古屋出發

我呢世都會記得由富山去名古屋個程車

終點在望

轉頭坐返幹線返大阪

而家呢部車green轉咗做2+1?

好靚 邊到黎

做咩？

想問幾樣野
1. 買一個月jr pass？
2. 可以坐曬咁多種車？
3. 幾錢

Yes

高山至下呂

坐到屎忽開花 4個鐘

1 最長21日
2 不能
3

Green 很重要

部分炸，半卡green果批都係2+2

同樣4小時，特急係難頂過新幹線

我冇銀兩跟唔到green

坐早一班新幹線自由席照殺
再上特急去大阪唔坐普通通勤車

thx
嚟緊六月應該同巴打你咁去鐵路遊

特急氣動車多數都特別慢 下次睇清楚先

我搭過北海道既特急之後覺得呢程濕醉

碎

五個半小時

呢架野個駕駛室點上去

為左700系再沖多轉

真係痴孖根 真係睇清楚先買

光號鐵路之星 未搭過

見過佢地爬上去，駕駛室有暗門同摺梯的

好似上面好細咁

坐kiha189上和田山

下一站生野

189有green？

指定

特登返黎影

283無敵單人位

回程又中

再影下相

呢部咩名堂

283

坐中205去難波

好似係201先真

黃泉路快速

個大玻璃頭位真係好正

玩野作

琴晚一條友都比我食

一

開始無人睇

幾時上北海道

唔係last啦咩

Lm 求介紹埋各列車 好多在來線唔識

睇緊

點識得哂咁多條綫有咩特別車

係到

鐵膠技能

Last 都一樣可以好玩

等左三班都無103就上左205
但上左205先記得後2班都係103就中途落左車

又真係比我等到

103 get

原先坐221好快去到天王寺
但中途見去jr難波有201對上左車

今次真係come back home 啦

和服果個係咪日本妹

已上

講日文係掛

7日邊夠喉 東北你都好多車未搭

今次目標係新幹線

返來

商務

觀迎回來地獄

Business

仲要影到個天 清到

好似個癡線佬咁用張"被"姐住但窗咁影

Business 先得

真

機尾一樣得?

你唔怕做怪人當然得

求教學

插枝腳架，叫你坐你隔離果個幫你拎件衫包住人，由個窗到包，就影到唔洗好耐

但係一定要包曬個窗，因為佢兩層玻璃，唔包實好易比影到機入面既野

我無腳架

用吸盤

全部行程圖1 之後會有第2個版本出